{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_006580",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강진 3∙1운동 기념비"
    },
    "text": "強震3∙1運動記念碑 (강진 3∙1운동 기념비)\\n\n東亜日報社と康津三一運動建設委員会が建てた碑は、全羅南道康津郡康津邑で展開された3·1独立万歳運動を称えるものです。この碑は1976年5月9日に除幕されました。碑の大きさは幅12m、高さ8mで、敷地面積は118mです。国家報勲処はこの碑を顕忠施設に指定しました。康津邑の独立万歳運動は1919年4月4日の市日に東城里の市場で展開されました。イ·ギソン、オ·スンナム、ファン·ホギョンなどは事前に太極旗300枚余りと独立宣言書70枚余り、独立歌20枚余りなどを準備し、礼拝堂の正午の鐘の音を信号にして市場に集まった1000人余りに太極旗と印刷物を配り、独立万歳を唱え、デモを主導しました。この日の独立万歳運動には康津普通学校の生徒たちも加勢して勢いを上げましたが、緊急出動した日本警察と憲兵による発砲で中断されました。このデモに参加したカン·ジュヒョン、キム·フシク、オ·スンナム、オ·ウンチュ、イ·ギソンなどは逮捕され、獄中に入れられました。後にオ·スンナム、イ·ギソン、キム·フシクには建国勲章愛族章が追授され、カン·ジュヒョン、オ·ウンチュには大統領表彰がされました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この碑は何を称えていますか？",
            "answer": "この碑は、全羅南道康津郡康津邑で展開された3·1独立万歳運動を称えています。"
        },
        {
            "question": "この碑はいつ建てられましたか？",
            "answer": "この碑は1976年5月9日に除幕されました。"
        },
        {
            "question": "この碑の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "この碑の大きさは幅12m、高さ8mで、敷地面積は118mです。"
        },
        {
            "question": "康津邑の独立万歳運動はいつ行われましたか？",
            "answer": "康津邑の独立万歳運動は1919年4月4日の市日に行われました。"
        },
        {
            "question": "独立万歳運動の主導者は誰でしたか？",
            "answer": "独立万歳運動の主導者にはイ・ギソン、オ・スンナム、ファン・ホギョンなどがいます。"
        },
        {
            "question": "独立万歳運動に参加した人々は何を準備しましたか？",
            "answer": "独立万歳運動に参加した人々は太極旗300枚余りと独立宣言書70枚余り、独立歌20枚余りなどを準備しました。"
        },
        {
            "question": "独立万歳運動はどのように展開されましたか？",
            "answer": "独立万歳運動では、礼拝堂の正午の鐘の音を信号にして市場に集まった1000人余りに太極旗と印刷物を配り、独立万歳を唱え、デモを主導しました。"
        },
        {
            "question": "独立万歳運動はなぜ中断されましたか？",
            "answer": "独立万歳運動は、日本警察と憲兵による発砲によって中断されました。"
        },
        {
            "question": "独立万歳運動に参加した人々はどうなりましたか？",
            "answer": "独立万歳運動に参加したカン・ジュヒョン、キム・フシク、オ・スンナム、オ・ウンチュ、イ・ギソンなどは逮捕され、獄中に入れられました。"
        },
        {
            "question": "独立万歳運動の参加者には何かしらの表彰がされましたか？",
            "answer": "独立万歳運動の参加者であるオ・スンナム、イ・ギソン、キム・フシクには建国勲章愛族章が追授され、カン・ジュヒョン、オ・ウンチュには大統領表彰がされました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 376,
        "QA": 479
    }
}